<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:nhknews="http://www.nhk.or.jp/rss/rss2.0/modules/nhknews/" version="2.0">
<channel>
<title>NHKニュース|JUST IN</title>
<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
<lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 17:05:26 +0900</lastBuildDate>
<item>
<title>石川県能登地方で震度５強</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305161000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305161000.html</guid>
<pubDate>Mon, 01 Jan 2024 17:03:43 +0900</pubDate>
<description>1月１日午後４時５６分ごろ地震がありました。現在、震度３以上が観測されている地域は以下のとおりです。▽震度５強が石川県能登地方。▽震度４が富山県西部、石川県加賀地方。▽震度３が新潟県上越地方、富山県東部、福井県嶺北地方、岐阜県飛騨地方。今後の情報に注意してください。</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
<item>
<title>石川県 七尾市 穴水町で震度4</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305151000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305151000.html</guid>
<pubDate>Mon, 01 Jan 2024 16:59:02 +0900</pubDate>
<description>1月１日午後４時４８分ごろ地震がありました。震源地は石川県能登地方で震源の深さは１０キロ、地震の規模を示すマグニチュードは５．０と推定されます。各市町村の震度は以下のとおりです。震度４が▽石川県七尾市、穴水町震度３が▽富山市、富山県氷見市、小矢部市、射水市、▽石川県輪島市、羽咋市、志賀町、宝達志水町、中能登町</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
<item>
<title>石川県能登地方で震度4</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305121000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305121000.html</guid>
<pubDate>Mon, 01 Jan 2024 16:45:39 +0900</pubDate>
<description>１日午後４時３９分ごろ地震がありました。現在、震度４以上が観測されている地域は以下のとおりです。▼震度４が、石川県能登地方。今後の情報に注意してください。</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
<item>
<title>東北・上越・北陸新幹線 上下線で運転見合わせ</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305111000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305111000.html</guid>
<pubDate>Mon, 01 Jan 2024 16:43:02 +0900</pubDate>
<description>JR東日本によりますと先ほどの地震の影響で東北新幹線と上越新幹線、それに北陸新幹線の上下線で運転を見合わせているということです。</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
<item>
<title>【津波観測】石川県輪島1ｍ20cm超 富山市80cm 新潟県柏崎40cm</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305091000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305091000.html</guid>
<pubDate>Mon, 01 Jan 2024 17:05:04 +0900</pubDate>
<description>各地の検潮所で観測された津波の到達時刻と高さは1日午後4時57分現在、次の通りです。石川・輪島市 1日午後4時10分押し 1日午後4時21分1m20cm以上富山・富山市 1日午後4時13分引き 1日午後4時35分80cm新潟・柏崎市 1日午後4時31分押し 1日午後4時36分40cm新潟・佐渡市鷲崎 1日午後4時10分押し 観測中石川・七尾港 1日午後4時37分押し 観測中</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
<item>
<title>東海道新幹線 東京～小田原駅 豊橋～新神戸駅 運転見合わせ</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305101000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305101000.html</guid>
<pubDate>Mon, 01 Jan 2024 16:39:01 +0900</pubDate>
<description>JR東海によりますと、地震の揺れでシステムが作動したため、東海道新幹線の東京駅から小田原駅の間、それに豊橋駅から新神戸駅の間のいずれも上下線で運転を見合わせています。JR東海によりますと安全確認ができるまで再開は未定ということです。</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
<item>
<title>石川県能登地方で震度7の地震 新潟県でも震度6弱 M7.6</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305071000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240101/k10014305071000.html</guid>
<pubDate>Mon, 01 Jan 2024 16:51:35 +0900</pubDate>
<description>１日午後４時１０分ごろ地震がありました。震源地は石川県能登地方で震源の深さはごく浅く、地震の規模を示すマグニチュードは７．６と推定されます。各市町村の震度は以下のとおりです。▼震度７が、石川県志賀町。▼震度６強が、石川県七尾市、石川県輪島市、石川県珠洲市、石川県穴水町。▼震度６弱が、新潟県長岡市、石川県中能登町、石川県能登町。▼震度５強が、新潟市中央区、新潟市南区、新潟市西区、新潟市西蒲区、新潟県三条市、新潟県柏崎市、新潟県見附市、新潟県燕市、新潟県糸魚川市、新潟県妙高市、新潟県上越市、新潟県佐渡市、新潟県南魚沼市、新潟県阿賀町、新潟県刈羽村、富山市、富山県高岡市、富山県氷見市、富山県小矢部市、富山県南砺市、富山県射水市、富山県舟橋村、石川県金沢市、石川県小松市、石川県加賀市、石川県羽咋市、石川県かほく市、石川県能美市、石川県宝達志水町、福井県あわら市。▼震度５弱が、新潟市北区、新潟市東区、新潟市江南区、新潟市秋葉区、新潟県小千谷市、新潟県加茂市、新潟県十日町市、新潟県五泉市、新潟県阿賀野市、新潟県出雲崎町、富山県滑川市、富山県黒部市、富山県砺波市、富山県上市町、富山県立山町、富山県朝日町、石川県輪島市の舳倉島、石川県白山市、石川県津幡町、石川県内灘町、福井市、福井県坂井市、長野市、長野県信濃町、長野県栄村、岐阜県高山市、岐阜県飛騨市。▼震度４が、山形県米沢市、山形県鶴岡市、山形県酒田市、山形県村山市、山形県南陽市、山形県中山町、山形県河北町、山形県西川町、山形県川西町、山形県小国町、山形県白鷹町、山形県飯豊町、山形県三川町、福島県郡山市、福島県喜多方市、福島県国見町、福島県只見町、福島県南会津町、福島県西会津町、福島県猪苗代町、福島県会津坂下町、福島県湯川村、福島県柳津町、福島県金山町、福島県会津美里町、茨城県常陸太田市、栃木県那須塩原市、群馬県沼田市、埼玉県加須市、埼玉県久喜市、新潟県新発田市、新潟県村上市、新潟県魚沼市、新潟県胎内市、新潟県聖籠町、新潟県弥彦村、新潟県田上町、新潟県湯沢町、新潟県津南町、新潟県関川村、富山県魚津市、富山県入善町、石川県野々市市、石川県川北町、福井県敦賀市、福井県小浜市、福井県大野市、福井県勝山市、福井県鯖江市、福井県越前市、福井県永平寺町、福井県越前町、福井県高浜町、福井県おおい町、福井県若狭町、長野県松本市、長野県上田市、長野県諏訪市、長野県小諸市、長野県中野市、長野県大町市、長野県飯山市、長野県茅野市、長野県佐久市、長野県千曲市、長野県軽井沢町、長野県御代田町、長野県立科町、長野県木曽町、長野県麻績村、長野県白馬村、長野県小谷村、長野県小布施町、長野県木島平村、長野県野沢温泉村、長野県小川村、長野県飯綱町、岐阜県大垣市、岐阜県中津川市、岐阜県瑞穂市、岐阜県郡上市、岐阜県下呂市、岐阜県海津市、岐阜県輪之内町、岐阜県白川村、静岡県袋井市、名古屋市千種区、名古屋市瑞穂区、名古屋市熱田区、名古屋市港区、名古屋市南区、愛知県半田市、愛知県春日井市、愛知県津島市、愛知県刈谷市、愛知県豊田市、愛知県西尾市、愛知県知立市、愛知県高浜市、愛知県日進市、愛知県愛西市、愛知県清須市、愛知県弥富市、愛知県みよし市、愛知県あま市、愛知県東郷町、愛知県大治町、愛知県蟹江町、愛知県飛島村、愛知県美浜町、三重県桑名市、三重県木曽岬町、滋賀県彦根市、滋賀県長浜市、滋賀県近江八幡市、滋賀県野洲市、滋賀県湖南市、滋賀県高島市、滋賀県東近江市、滋賀県米原市、滋賀県日野町、滋賀県竜王町、京都府長岡京市、大阪此花区、大阪西淀川区、大阪淀川区、大阪府豊中市、大阪府大東市、大阪府箕面市、大阪府門真市、兵庫県豊岡市、奈良県大和郡山市、奈良県川西町、鳥取市。</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
</channel>
</rss>
