<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:nhknews="http://www.nhk.or.jp/rss/rss2.0/modules/nhknews/" version="2.0">
<channel>
<title>NHKニュース</title>
<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
<lastBuildDate>Thu, 08 Aug 2024 17:55:13 +0900</lastBuildDate>
<item>
<title>【速報中】九州・四国に津波注意報 宮崎・高知・鹿児島で観測</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542221000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542221000.html</guid>
<pubDate>Thu, 08 Aug 2024 17:54:52 +0900</pubDate>
<description>きょう午後4時半すぎ、宮崎県で震度6弱の揺れを観測する地震があり、気象庁は、津波注意報を宮崎県と高知県、大分県、鹿児島県、愛媛県の沿岸に発表しました。宮崎市では午後5時半前に50センチの津波を観測しています。津波注意報が出ている沿岸では海岸や川の河口付近から離れ近づかないで下さい。予想される津波の高さは1メートルです。この地震で▽宮崎市の宮崎港では午後5時14分に50センチの津波が到達しました。また、▽宮崎県日南市油津では午後5時23分に40センチの津波が到達しました。▽鹿児島県の志布志港で午後5時25分に▽高知・土佐清水市では午後5時22分にそれぞれ20センチを観測しています。▽宮崎県日向市細島港では午後5時13分に▽鹿児島県の種子島・熊野では午後5時19分に10センチを観測しています。▽鹿児島県南大隅町では午後5時37分に、▽高知県室戸市では午後5時42分にそれぞれ10センチを観測しています。▽津波注意報が出た地域の方は、海岸や川の河口付近から離れ、近づかないで下さい。▽津波は何度も押し寄せ、急に高くなることがあります。▽津波は、強い力で人や物を押し流します。海岸や海中での作業などは切り上げて、海岸や川の河口近くから離れて下さい。▽様子を見に行かないで下さい。気象庁は、この他の観測所についても潮位に変化がないか観測を続けています。</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
<item>
<title>【地震速報】宮崎 日南市で震度6弱 宮崎と鹿児島で震度5強観測</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542231000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542231000.html</guid>
<pubDate>Thu, 08 Aug 2024 17:32:09 +0900</pubDate>
<description>8日午後4時43分ごろ地震がありました。震源地は日向灘で震源の深さは30キロ、地震の規模を示すマグニチュードは7.1と推定されます。各市町村の震度は以下のとおりです。▼震度6弱が、宮崎県日南市。▼震度5強が、宮崎市、宮崎県都城市、宮崎県串間市、鹿児島大崎町。▼震度5弱が、宮崎県小林市、宮崎県三股町、宮崎県高原町、宮崎県国富町、宮崎県高鍋町、宮崎県新富町、鹿児島市、鹿児島県鹿屋市、鹿児島県垂水市、鹿児島県曽於市、鹿児島県霧島市、鹿児島県姶良市、鹿児島県東串良町、鹿児島県肝付町。▼震度4が、愛媛県伊方町、福岡県柳川市、福岡県大川市、佐賀市、佐賀県神埼市、佐賀県白石町、熊本市西区、熊本市南区、熊本市北区、熊本県八代市、熊本県人吉市、熊本県玉名市、熊本県菊池市、熊本県宇土市、熊本県宇城市、熊本県阿蘇市、熊本県天草市、熊本県合志市、熊本県美里町、熊本県和水町、熊本県産山村、熊本県高森町、熊本県西原村、熊本県南阿蘇村、熊本県氷川町、熊本県芦北町、熊本県津奈木町、熊本県錦町、熊本県多良木町、熊本県山江村、熊本県あさぎり町、大分市、大分県佐伯市、大分県臼杵市、大分県竹田市、宮崎県延岡市、宮崎県西都市、宮崎県えびの市、宮崎県綾町、宮崎県木城町、宮崎県川南町、宮崎県都農町、宮崎県椎葉村、宮崎県美郷町、宮崎県高千穂町、宮崎県五ヶ瀬町、鹿児島県出水市、鹿児島県指宿市、鹿児島県薩摩川内市、鹿児島県いちき串木野市、鹿児島県南さつま市、鹿児島県志布志市、鹿児島県南九州市、鹿児島県伊佐市、鹿児島県竹島、鹿児島県さつま町、鹿児島県湧水町、鹿児島県錦江町、鹿児島県南大隅町。</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
<item>
<title>【速報中】南海トラフ地震臨時情報 次の巨大地震との関連調査</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542271000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542271000.html</guid>
<pubDate>Thu, 08 Aug 2024 17:53:20 +0900</pubDate>
<description>8日午後4時40分すぎに、日向灘を震源とする（ひゅうがなだ）マグニチュード7.1の地震が発生したことを受けて、気象庁は午後5時、「南海トラフ地震臨時情報」を発表し、今回発生した地震と南海トラフ地震との関連について調査を開始しました。</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
<item>
<title>【被害情報】宮崎 日南市で震度6弱 宮崎と鹿児島で震度5強観測</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542241000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542241000.html</guid>
<pubDate>Thu, 08 Aug 2024 17:46:19 +0900</pubDate>
<description>震度5強を観測した宮崎市にある宮崎空港の職員は「かなり激しい揺れが30秒ほど続き、机の上の物が床に落ちた。空港ビルの窓ガラスが割れているという通報がビル内からあり、現在確認に向かっている」と話していました。</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
<item>
<title>宮崎空港 離着陸見合わせ 滑走路点検のため</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542551000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542551000.html</guid>
<pubDate>Thu, 08 Aug 2024 17:47:05 +0900</pubDate>
<description>国土交通省によりますと、午後5時半現在、宮崎空港は滑走路の点検が必要なため、航空機の離着陸を見合わせているということです。</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
<item>
<title>【動画】「南海トラフ地震臨時情報」とは 災害担当デスク解説</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542291000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542291000.html</guid>
<pubDate>Thu, 08 Aug 2024 17:18:57 +0900</pubDate>
<description>8日午後4時40分すぎに、日向灘を震源とするマグニチュード6.9の地震が発生したことを受けて、気象庁は、さきほど午後5時、「南海トラフ地震臨時情報」を発表し、今回発生した地震と南海トラフ地震との関連について調査を開始しました。「南海トラフ地震臨時情報」について、社会部 災害担当の島川英介デスクの解説です。8日午後5時すぎの「NHKニュース」で放送した内容です。動画は3分42秒 データ放送ではご覧になれません。</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
<item>
<title>【地震・交通影響】 九州新幹線 一時運転見合わせも再開</title>
<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542441000.html</link>
<guid isPermaLink="true">http://www3.nhk.or.jp/news/html/20240808/k10014542441000.html</guid>
<pubDate>Thu, 08 Aug 2024 17:39:11 +0900</pubDate>
<description>宮崎県日南市で震度6弱を観測した地震の交通への影響です。</description>
<nhknews:new>false</nhknews:new>
</item>
</channel>
</rss>
